<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<newsitem itemid="612083" id="root" date="1997-05-23" xml:lang="en">
<title>FRANCE: FRANCE-TELEVISION-AUDIOVISUEL-PATHE-VOYAGE.</title>
<headline>FRANCE-TELEVISION-AUDIOVISUEL-PATHE-VOYAGE.</headline>
<text>
<p>PARIS, 23 mai, Reuter - Path a une &quot;volont de forte croissance&quot; dans l'audiovisuel et regarde toutes les &quot;opportunits&quot; en ce sens, a dclar vendredi Michel Crpon, directeur gnral adjoint de Path, lors d'une confrence de presse.</p>
<p>Path a annonc jeudi avoir acquis 100% de la chane thmatique Voyage auprs de l'amricain Landmark Communication Inc pour une somme que Michel Crpon n'a pas rvle.</p>
<p>&quot;Voyage peut atteindre le petit quilibre fin 1998&quot;, a estim le directeur gnral de Voyage, Georges Bonopra.</p>
<p>Ce dernier a ajout que cet objectif devrait tre, en tout cas, atteint fin 1999. Il a situ le retour sur investissement l'horizon 2001-2002.</p>
<p>&quot;Path n'entend pas tre un sleeping partner&quot; mais oprateur dans l'ensemble de ses acquisitions actuelles ou futures, a dclar Michel Crpon.</p>
<p>Le directeur gnral adjoint de Path a dit que son groupe veut participer au renouveau de la production cinmatographique en Europe, ainsi qu' l'aventure de la tlvision numrique, secteur dans lequel d'autres acquisitions pourraient tre engages.</p>
<p>&quot;Nous esprons nous dvelopper dans la tlvision numrique et dans les programmes&quot;, a dit Michel Crpon.</p>
<p>Path possde environ 17% de BSkyB et 20% de Canalsatellite. &quot;Nous sommes un partenaire actif de Canalsatellite&quot;, a dit Michel Crpon assurant que &quot;si il y avait une opportunit nous augmenterions notre part&quot; dans le bouquet numrique de Canal+.</p>
<p>Canalsatellite est dtenu  70% par Canal+, 20% par Path et 10% par la Gnrale des Eaux. /DT</p>
</text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
  <code code="FRA">
    <editdetail attribution="Reuters BIP Coding Group" action="confirmed" date="1997-05-23"/>
  </code>
</codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"/>
<dc element="dc.date.published" value="1997-05-23"/>
<dc element="dc.source" value="Reuters"/>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value="FRANCE"/>
<dc element="dc.source" value="Reuters"/>
</metadata>
</newsitem>
